BMW 316I F30 波箱係咪有事

車背景
2013年車 行左74000km

近排渣渣下發現慢速行果陣 (～40km/h)
左腳feel到架車有啲有節奏既達達達震動 一秒兩三下
但踏油架車行快啲就冇左果一種震

同埋起步慢慢比油 上波會Chok一chok
唔知2上3波 定3上4 會有一明顯既chok
其他波段都冇

咁樣係咪有事 定係正常

換波箱油先 之後叫車房 check 埋有咩到期
假設你淨係換油

睇嚟又係一個信lifetime波箱油唔洗換嘅迷途小羔羊

上網睇過換油有機會搞到波箱收皮 好撚驚

F建議80000km換 我都未夠期
最驚係過左保養時期 搞到更搞鍋

人個唔同，短途多，成日塞車就早D換啦，一換出黎黑到嚇死你

F30 316 行左96000 嘅車主答你，我用sport mode 細油 2波上3波 會微chok, 不過我上左stage 2, comfort 係無事。
波箱油有換過，但五萬多已換。

有一次我無聊打去原廠問，佢話無呢個service, 都係官方答案話唔使換，我一再堅持話換的話要幾錢，佢報左個價，原廠係會幫你換，不過佢都補左句，廠方唔建議換，因為換左油有機會磨合唔到死波箱。

ps: 一樣係2013, 另外比出面搞的話，要確保係用原廠油，其二要換一間真係識換嘅，寶馬換波箱油係好撚麻煩

316i 上stage2
買架320i仲實際

樂趣黎嘅，大家追求嘅野唔同。

如果上得stage2都係拎去皮架啦

聽聞寶馬個波箱係無放油窿，只能抽油，係咪真？

去專修寶馬的車房睇啦

Stage 2 完有幾多 hp

要depends 你其他配套，風箱、喉等等等。
而家我整曬之後大約二百頭，而家無再特別搞啦。

因為波箱係密封，所以拆係好麻煩。
我無特別研究，youtube 望啲外國人搞係放到，但唔知係咪個個型號都放到。

唔該我見 YouTube有人要成個油底拆，好誇張

我唔肯定 316 係咪用 ZF 波箱
你可以試吓 reset 波箱電腦 work 唔 work 先

316用家，而家去到六波架車好似扯住扯住咁，有冇人都係咁

我部323i 之前都有呢個問題
之後洗左蝴蝶掩同換波箱油就無事

各位師兄有冇邊間車房介紹 識換寶馬波箱油
好撚驚

我去開龍德 專整寶馬
ps：非廣告

波箱油隔係油底

幫襯過一次換偈油，手腳快。問過佢地換波箱油約2200.
佢話用原裝油，但我見佢啲料都係淘寶大陸料，所以有啲保留

問極廠都只係得一個答覆: 就係唔需要換
佢地官方立場係咁，所以你夾硬想俾錢廠同你換，佢都唔會換，冇呢個item，除非你換波箱